有d咩term係得返d老野先會講，正常人唔會明up乜鳩

聽到r晒頭 真係心諗up乜鳩

德國>西德
俄羅斯>蘇聯
Hktv mall > 蘋果速銷
新巴>中巴
錄音器>留聲機
細蓉>雲吞麵
一田>西田

思疑
e.g 我而家思疑你有精神病

連登仔會話呢啲係蝗語

蘇蝦仔

做咩出曬汗 我思疑係你喎

你知 你知乜撚野啊

賣告白

果d咩細蓉 so ha仔講出黎真係好尷尬
正正常常講bb仔 細路 小朋友 雲吞麵咁唔得既
乜撚野叫蘇蝦仔 蘇哈托我就識

skr skr

美女徐晃

蘇聯西德都叫蝗語 ？

食物館
歐西
沙哩龍重
打靶仔

關愛座

細蓉其實算多人用 唔少麵館仲有分大細蓉

啲中坑真係好鍾意講思疑

真係唔係你？

德國係東西德合併之後既名 蘇聯解體之後分裂咗好多個國家 其中一個叫俄羅斯
屌你係咪on撚7鳩

都唔撚係我講既 痴撚線

發耳搛

冇陰功啊你

留聲機同錄音機係兩樣野嚟

樓主係Kai子

周星馳

你撚化我呀?

該燴

油脂仔

趁地淋
石罅米

新巴中巴都唔同公司嚟

先生 篤痰係咪你吐架

唔入流。
返來喔。
紅頂綠頂。
地鐵。
行船。

似係你冇撚腦多d
咁合併左就應該叫德國 而唔係西德
分裂左就應該叫俄羅斯 唔係蘇聯
咁樓主係講德國同俄羅斯果班
而家邊個on9 d?

咪係
不過其實西德同而家既德國係同一個國家黎
都係叫返做德意志聯邦共和國

西德液晶隱形眼鏡

西德
東德
默克爾呢個老虔婆就係東德出身

睇影畫

唔係特別既term，而係我發現大部分上左年紀既，下面呢兩個詞都一定會咁讀:

廚房->除晃
咪住->米字

再見列寧
但東德已經係蘇聯陣營最富有既國家黎

廿一->耶一

我on9 sor
但我講既野都係無錯 咪當解釋俾而家啲00後聽囉 屌你

村口隻狗

咩叫油脂仔

油脂仔->飛仔->mk仔
我都係聽老一輩聽返黎

以前啲飛仔興梳油頭（我估

番鬼羅白頭

樓主今年幾多歲
讀中學未

甚至毛
如古

以前「四」字都讀「肆」（大寫四，先係原來讀音），「四四正正」

而家讀音轉變咗啫

你自己係小學比人罰留堂 上黎連登問人讀中學未

係，講得岩
我同大部分連登一樣都係00後

你10後咋

醫院>衛生院

雲吞麵都唔比講?

地埗=地址

唔洗問阿貴

你電話long起左

西德同蘇聯唔關老唔老嘢事掛？

咩係細蓉

乜裁物裁

廚房，廣州話正音真係讀除

托水龍
出宮

老母成日講你幾廿萬未開頭呀?

顏色->色水
鋼->鋼水
油漆->漆水

八佰伴

番鬼佬
睇數 (好似係埋單)

大丸

慈菇椗

你都冇解嘅
較腳
座定粒六
北漏洞拉
金魚佬
魚蛋妹
你個木嘴
老虎蟹
卡啦蘇
洗大餅
揸流灘
摟屌
抵屌
搵笨柒
搾搾水/交水費

拋浪頭

詐型

屌你老母傻閪。 block撚左你

佢哋唔識嘅就係㗎喇

我仲會講
廿尾

同阿哥一齊去xxx
“拉”阿哥一齊去xxx

市政局

坐lift

棉花棍

臭米氣

偷柴

整色整水

手提電話

細個跟啊嫲讀粉果=玩果
腸粉=豬腸粉
汪明荃=安明荃

幣家nel

屙拔甩

港人治港 高度自治

樓主正一無知垃圾

紅毛泥 ，以前比較常用
而家淨返封西時先用

係因為以前有套歌舞disco戲叫 grease

重有弊傢伙

又可以block 一個垃圾

真係唔係你做嘅？

莫羌
九支麻碌

拜拜你條尾

師兄讀外交？

樓主啲例子
全部唔同野嚟

士敏土就真係冇人講

666666

食鹽多過你食米

睇睇下回覆發覺好多變左「90後先會講，00後唔會講」

兵頭花園

我後生果陣

荷蘭支票

我上次同人講煲老藕都冇人明

去邊"恕"

"舊年" "出年"

而家識親 d 人都係講上年同下年

撥個輪先我仲會講

魚蛋妹
芥蘭仔
咁歌製
食懵你

雞腸（英文）呢

老舉
喺舊一輩裡面大概指老雞，但實際上比粗口更具侮辱性

上次我同我00後表弟講 依依哦哦
佢唔知點解

利申： 94

等陣先
個標題應該係正常人定00後?
第一頁成堆都明架喎
講出黎果啲中學畢業未?
定自己明明係明既又係到求其拋出黎搭下嗲?

姣屎凳督
摩囉差
茶煲

羅省

「我沒有那個美國時間。」

到底連登有幾多人明白依句嘅意思？

細蓉同雲吞根本有分別

你講果啲
唔明又誇左啲
唔用就會

曉唔曉

又一五毛唱衰廣東話
好心連登仔用下腦啦，前幾日先俾人話完我哋母語無撚用咋

好撚驚啊 屌你老母

唔知雲吞麵定水餃麵

睇絕代雙驕

鋼水意思係鋼的質量
所以你會聽到人講“鋼水唔靚”，但唔會聽到人講“呢件野鋼水造”

ching 識得點block自己？🤔😂

你去茶記叫細蓉小心俾人串你，細蓉就無，雲吞麵岩唔岩

粗磚

應用:前面黎緊件粗磚。

一田>西田

睇呢個post就明 點解撚連登咁多人反呢個果個用語
其實只係一班細路因為D字自己唔係用開, 就話佢點點點

舊時好多廣東話用字一樣比時代淘汰左, 唔見得有人講過一句可惜
今日連手機, 手提都要比你班撚屌審核

收皮啦, 你班小朋友

牙煙 (=危險)

婆婆成日講

上緊堂唔好玩電話啦清😹😹😹

魚蛋檔

九成時間用電腦上連登
唔撚認老都唔得

以前係叫人上緊堂唔好用電腦上其他網

教育署
市政局

細你老母蓉咩真係
後生細仔講埋d老野用語

啲呀叔睇世界盃/奧運係鍾意咁講

咁你應該去屌晒果啲叫東/西鐵做火車既人喎

行政局 （行政會議）
Hong Kong bank (hsbc)

乜撚你係咪智撚障
我屌緊佢屌樓主
係呢件事上我冇立場

拆白黨

十 月 芥 菜

骨子

e.g. 呢件手工品好骨子

佢無文化唔好怪佢

有冇人聽過或者見過”碌竹”
十幾二十年前爺爺成日食

大碌竹水煙？
以前住果度巷頭有個阿叔食

宜家講屈機比小朋友話我老女人

而家係咪講屌打/op

囧

善用起底功能

蘇哈托都識，巴打年紀唔細

先生（老師）

但大陸以前叫聯邦德國民主德國

上海式講法，講國語既人先用。廣東人都係講紅毛泥多

大水雞

我屋企有個philips鐘仲係寫住made in west germany

係因為以前外國有套歌舞片叫Grease
套戲入面啲人嘅造型就係飛仔咁樣

講起呢個又諗到，以前講起自己住個度既「呀叔」「呀嬸」就會知道係講看更同清潔，但而家通常都係叫「保安」呀「管理員」呀「清潔」呀咁樣

我都想講
唔識蘇蝦仔識蘇哈托
最少都80後啦

躝癱
痾拔甩

巴打識唔識馬可斯老婆

荷蘭水

要食驚風散

覺唔覺kai子呢句都舊？

求圖

定驚

捽啲花露水定定驚先

留聲機 呢3隻字好靚

新絲蘿蔔皮

屙but甩

撥個輪

唔係新「鮮」蘿蔔皮咩

民主回歸

火車

書友
拖友

廢老>老野
樓豬用老野, 即係樓主係廢老

筆友

好中意冷戰歷史

因為東德叫德意志民主共和國姐

阿仔你去邊到wet呀

梳肝
張機

婦女新姿

講o咀都係
但講慣左好難改口呀

係呀! 宜家見唔到lu

display卡

香港係中國既

徐房

真心咩
認真咩

00後樓主 唔單止無常識
仲要係蝗

除左蘋果速銷
中巴同西田未聽過
其他都聽過
本土文化 大陸閪撚明咩

我條菜

咩係張機？

二奶仔低人一等

你連中巴都未聽過就真係00後大陸閪啦
九龍窮閪都知有中巴啦

識蘋果速銷唔識中巴 ？

廢老同老野兩樣野黎
即係好似李嘉誠係老野 但唔係廢老

呢個鋪好多假老野屌真老野扮老

我港島 無出過禁遠
無聽過